#### [EN]
# SPACE TOWN

A web-based 2D 4-ways scrollshooter. Written in Typescript without third-party libraries except webpack and express.

#### [RU]
# КОСМИЧЕСКАЯ ДЕРЕВНЯ

Двухмерный браузерный четырёхсторонний скроллшутер с космическим фоном. Написан на чистом Typescript без библиотек от третьей стороны, не считая webpack и express. Игра является заготовкой, игрок бессмертен, может уничтожать ботов, боты могут уничтожать друг друга. Искусственный интеллект здесь самый примитивный и умеет преследовать игрока и стрелять в него, если он поблизости, а также летать по заранее указанным точкам следования.
Возможны баги и падения.

**Здесь [http://ovz1.j1136893.noklm.vps.myjino.ru/](http://ovz1.j1136893.noklm.vps.myjino.ru/) можно полетать и не мучиться со сборкой.**

## Содержимое

Исходный код игры и редактора карт. Несколько карт есть в папке с сервером.

## Команды

Установка пакетов

`yarn`

Запуск в режиме разработки

`yarn run dev`

После успешного запуска и появления надписи "Server is running on port 8666" можно переходить на http://localhost:8666/ чтобы немного полетать и пострелять на пустой карте.

В режиме разработки запускается nodemon и отслеживает изменения в папке src. В случае изменений запускается компилятор ts и сервер на express.

Запуск линтера

`yarn run lint`

## Управление в игре

Движение: 4 стрелки управления курсором
Стоп: "s" 
Огонь: английская "a"
Стать невидимкой: "h"

Звездолет игрока развивает скорость при долгом нажатии одной из четырех кнопок. Инерция не угасающая.

## Редактор карт

Редактор карт встроен в игру. Работает загрузка и сохранение карт.

### Управление в редакторе карт

Нажмите `F1` для перехода в редактор. Над игровым полем появятся кнопки New, Save, Save as, Load, Play. Из них пока доступны только Save, Load и Play. Слева от блока кнопок отображается текущая кисть.

При нажатии кнопки Load, слева появляется список уровней для загрузки. Кликните по одному из уровню и нажмите Play, чтобы полетать по нему.

В редакторе работают стрелки управления курсором для перемещения по карте и цифры от 1 до 7, они переключают кисть. Клик по игровому полю рисует текущей кистью.

Доступные кисти:

`1` - стереть блок

`2` - неразрушаемый блок

`3` - вражеский звездолет

`4` - разрушаемый блок

`5` - для установки точки маршрута ботов

`6` - для удаления точки маршрута ботов

`7` - для установки начального положения игрока (не работает)

### Установка точек следования

Для начала, поставьте одного бота на игровом поле. Выберите кисть `5` и кликните на боте. Кликните ещё раз, чтобы установить начальную точку пути, появится цифра 1. Кликните по желаемой клетке для установки следующей точки.

Чтобы удалить ошибочно установленную точку, используйте кисть `6`.

На данный момент линии между точками, если их соединить, должны быть прямоугольными, т.е. между любыми двумя соседними точками должна проходить вертикальная или горизонтальная линия под углом 180 или 0 градусов соответственно, иначе бот будет пропускать некоторые точки и может слететь со своего маршрута.

Также замечено, что если установить первую точку не на самом боте, он может слететь с неё, если игрок пролетит мимо и немного полетать за игроком.

(здесь будет гифка с демонстрацией маршрута бота)